\input{preamble}

%\teachermode
\printtrue

\begin{document}
	
\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ 2022}{Электричество 1}{9 класс}
	\task{На столе лежит квадратная металическая пластина. Пусть в её центре
	электрический потенциал равен $\varphi$. Найдите электрический потенциал на
	одном из её углов.\\
	Известно, что у поверхности Земли присутствует достаточно сильное
	электрическое поле. Изменится ли ответ в случае, когда пластина стоит
	вертикально?
	\answer{$\varphi$. Нет.}}
	\libproblem{ngu}{3.76}
	\libproblem{rayon}{2018-09-4}
	\libproblem{1001}{13.35}
	\libproblem{1001}{13.16}
}
	
\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ 2022}{Электричество 2}{9 класс}
	\taskpic[6cm]{
    На лекции были рассмотрены три способа нахождения токов в цепи, а именно метод наложения токов, правила Кирхгофа, метод эквивалентного источника. 
    Найдите ток через резистор $R$ каждым способом и убедитесь, что ответы совпадают.
     \answer{$I = \frac{\mathcal{E}_1 r_2 + \mathcal{E}_2
    r_1}{r_1 r_2 + R (r_1 + r_2)}$}
}{
\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,thick]
    \node[contact={info'={$A$}}] (A) at (2,0) {};
    \node[contact={info={$B$}}] (B) at (2,3) {};
    \draw[thick] (B) to[resistor={info={$r_2$}}] ++(0,-1.5) 
    to[battery={info={$\mathcal{E}_2$}}] (A);
    \draw[thick] (B) -- ++(-2,0) to[resistor={info={$r_1$}}] ++(0,-1.5)
    to[battery={info={$\mathcal{E}_1$}}] ++(0,-1.5) -- (A) -- ++(2,0)
    to[resistor={info={$R$}}] ++(0,3) -- (B); 
  \end{tikzpicture}
}


	\libproblem{kvant}{709}
	\libproblem{savchenko}{8.3.28}
	\libproblem{kozel(1992-2001)}{10.28}
	\libproblem{city}{2008-09-4}

	}
\end{document}
